# intrusos.sh

Buenas señores coloco este script de deteccion de ips en la red lan.

Este scripts lo que hace es comparar un fichero de ips permitidas con un scaneo de la red lan y si hay alguna ip que no este en la lista, te avisa de ello.

El script comprobara si tienes los paquetes necesarios para su funcionamiento, el mas principal es el nmap y si quieres tambien configura un correo electronico y te avisara por mail.
Creara una tarea de crontab en tu sistema. Yo actualmente lo tengo corriendo en una raspberry.

Decir que le hace falta mejorarlo sobre todo los textos que igual no son muy claros o entran en confusion.
y por su puesto se puede mejorar incluyendo mejoras en el codigo.

Lo que es el funcionamiento, va de lujo. como he dicho lo tengo activado en una raspberry pi y conecto una ip que no esta registrada me salta con un correo y me informa de que hay un intruso en la red jejejeje.

Claro hay que hacer el fichero de las ips permitidas para que pueda comparar, yo en mi red de casa tengo todos todos los dispositivos asignados a unas ips fijas que me las gestiona un router por medio de las mac de los dispositivos, pcs moviles tvs etc.

El fichero de ips permitidas se puede crear directamente desde el script. tambien modificar o borrar todo su contenido.

Creo que no hace falta decir que para ejecutar:
bash intrusos.sh

o bien dar permisos de ejecucion y ./intrusos.sh

Pues nada probarlo y me comentais y vemos como lo podemos mejorar que seguro seguro que se puede.

